「華人社會」 點解做人一定要叻？ 一定要做 number one ?

相反，
西方社會提倡：
「做人最緊要好, Nice 」
「你唔識唔緊要，身邊總會有人肯幫你，只要你肯Ask 」

但華人社會就覺得要：
「做人一定要叻」
「一定要做 number one 」
「一定要靠自己」
「其他人只係你既踏腳石」
「要做到一人之上，萬人之下」

點解華人社會要咁諗

仲係咁既咩？
華人社會係
：錢 有錢
你做上面堆野係為左錢
冇錢冇樓

西人？
：開心要緊
咩工都搵到食穩穩定定就買到樓

做唔到最好就係垃圾,失敗左就俾人笑

幾千年來基因演變嘅成果 ？

因為華人係民國個陣全盤接受咗歐洲工業時代既達爾文主義,再加上民族主義,變咗相信如果不求上進就會被社會淘汰既觀念,做成今日樣樣都要number one既結果.

反而歐洲係二次大戰後達爾文主義已經破產,社會覺得虧欠咗受德國損害既新一代,所以採取咗社會主義同平等主義,無需人人做精英.

若果要講華人基因,實際上係崇拜淡泊名利,歸隱田園既人,華人既理想生活就反映咗係桃花園記入面,日出而作,日入而息,不受帝力影響.

on9 美國係最叻既人先爭做第一 華人就係啊豬啊狗都再做第一

小農DNA

你都可以大學畢業然後去做譚仔阿姐

我就係咁

精英奴隸制

其實好多國家都係咁，唔係一定華人社會

日韓都係啦on9,亞洲中日韓之外全部都係懶鬼